去年5.6萬單程證人士來港 增20%

【本報訊】
無論結婚還是生育，香港人的比率都偏低，但人口不斷膨脹，究竟人從何來？政府統計處最新數據顯示，截至今年中，本港人口的最新臨時數字為738.95萬人，較去年同期微升0.7%，但已是近5年新高；當中5.57萬人屬持單程證來港人士，增幅高達20%。

平均每日逾152人
本港人口依然是女多男少。政府統計處數據顯示，今年中本港女性人口逼近400萬，人數為近年最多，佔整體人口54.1%；男性則有339.2萬人，佔45.9%。隨本港社會高齡化，截至今年年中，65歲或以上的長者人口達122萬，佔整體人口約16.5%，較2013年同期增加20萬人，增幅近20%。
統計處表示，人口增長由自然增長，即出生減死亡，以及香港居民淨遷移組成。去年中至今年中，本港有5.96萬名嬰兒出生，死亡人數則有4.53萬，人口自然增長為1.43萬人；而同期內，本港有1.71萬人遷出，但有5.57萬人持單程證由內地來港，淨遷移人數為3.86萬人，此消彼長下，本港人口合共增加5.29萬人，增長率為0.7%。

本港回歸至今，累計近94萬人持單程證來港。統計處數字顯示，去年中有4.67萬名持單程證人士，今年中則有5.57萬人，增幅近20%，過去一年平均每日有逾152名持單程證的內地人來港。
此外，統計處指出，本港去年年底人口修訂數字為737.71萬，常住人口714.64萬，流動居民則23.07萬，人口增長率維持在0.9%。

■記者王家文

你地繼阻政府起樓，繼續訓街

落黎唔係為攞福利做咩要落黎

團聚
但不要問點解香港先團聚到

我地叫左佢返大陸問公安

737萬人?
咁點解要換880萬張身份證?

政府擬斥資逾14億元，於2018年第二季起進行一次性全港市民換領身份證計劃，分階段更換約880萬張智能身份證。

5.57萬 / 365日
= 152.60

點解可以超QUOTA?

香港港督係70年代左右人口暴升果陣實施過人口抑制計劃，可惜根本制止吾到。
但如果真係可以，香港好多問題都可以迎刃而解，
如果可以抑制係300萬人左右，香港人可能就吾會被選為全世界不快樂指數既城市頭幾名，
如果人口吾係飽和到咁，香港d pk地產商又邊炒到樓，雖然已發展既城市樓價一定都會相應提升，
但都吾會去到依嫁既價。。。。
可惜邊有咁多如果，
淨係照顧自己同身邊人已經盡哂力，唉，
香港可能只會越黎越差。。

佢有病, 同黎香港有乜關係?

移左民出國都會返香港換身份證
不過唔係長居香港

HK express幾時平機票?
日圓兌幾多?